Aastus ette wenne tütruk Fedoro Michailowa ja kaebas et temma podrätschniku naine Nalanja Flginischna, tedda tee päel irmsaste peksnud, kui nimmetud Fedora on Wanna Antsi moisast kahhe teise tüdrukutega töölt taggasi tulnud. Malanja tulnud arwata 10 wersta siin pool nimmetud moisast Kawastu tallopoija Pibo Jurriga neile wasta, könnelnud nende kahhe teiste tüdrukutega mönni sönnat temmast kaugemal ja allustanud sekitse päle selle üllewal nimmetud taplust. Nimmelt ollewa Malanja, Fedorad irmsaste söimanud, nink temmale ette wissanud et ta temma mehhe Saweliga kelatud ellamissen on ellanud ja temma kaest selle est se rahha, mis ta nüd koddu wiwa ollewa sanud. Päele selle weel on Malanja Fedora kaest 2 rubla rahha mis tal ühhen ollnud, ja üks rät, ka 2 rubl. weert wäggise ärra risanud, Need kaks teist tutrukud Marfa Iwanowa nink Marfa Gegorowna ei ollewa, et nad kül nähnud kuis wisi Fedorad jälletast pekstud ja risutud, temma kutsmise päle mitte appi tulnud. Pebo Jurri agga on kaugemal sest taplesust ärra omma hobbest södnud Malanja Ilginischna ette kutsutud sai se kaebtus ette loetud mis päle ta wastas: temma upis üht täist teed Ansi moisa länud, nink selle pärrast nimmetud tutrukuid suggugi ei olle nänud. agga, et Fedora temma mehhega kelatud ellon ollanud ollewa tössi
Irinja Semenowa ette kutsutud tunnistas, et Fedora temma nähhe Ansi moisa ladepäel ühte rät on ostnud nink se samma nüd Malanja käen ollewa.-
Marfa Iwanowa tunnistas, et temma kül ühhen Fedoraga töölt tulnud, agga ilma et Malanja neile wasta tulnud nink ei olle ka päle selle Malanja maan nisukest rätti nänud, kui Fedoral pudus ollewa, nink ei teadwa ka kas Fedora üllepea ühte rätti ladelt on ostnu.
Marfa Gegorowa tunnistas nenda samma.
Moistetud: Ussutawa tunnistuse puduse pärrast, ei wöinud Koggokonna kohhus, Fedora kaebtuse päle middagi trahwi Malanja päle moista.
Peakohtomees: Jakob Kook
kohtomees: Peter Paap
?" Thomas Kahr
?" Mihkel Bringfeld
